港超揭幕 球迷高叫「黑警還眼」

港超揭幕 球迷高叫「黑警還眼」

港超聯昨晚於旺角大球場揭幕，有球迷默站及遮右眼，聲援「反送中」運動。王子俊攝

【本報訊】新一季港超聯昨晚揭幕，由傑志於主場旺角大球場迎戰重返頂級聯賽的愉園。賽前有球迷呼籲在首輪全部五場賽事，穿黑衣、帶同眼罩、口罩、頭盔入場，並在特定時間默站，以聲援「反送中」運動。

相關新聞：遊行被禁 今日自由行

今日三場賽事繼續默站

昨日港超聯展開，只安排了傑志對愉園一場夜賽，球迷呼籲在下半場的6分9秒，即球賽的51分9秒起，到旺角大球場大鐘底下的第18區座位，戴上頭盔、眼罩、口罩，默站一分鐘，以聲援自6月9日起展開的「反送中」運動。球賽展開前，已有球迷高叫「光復香港 時代革命」、「香港人加油」、「五大訴求 缺一不可」、「黑警還眼」等口號。傑志中場基爾頓一次攻門高出，把皮球踢向觀眾席，有球迷大叫「停止衝擊」、傑志博到12碼後，亦有球迷大叫「撤回」、而愉園隊長馬希卡歷一次罰球高出，場邊的一名護衞「中頭獎」，球迷高叫「襲警」。

於比賽過程中球迷仍有間斷地叫口號，除政治訴求外，球賽第33分鐘（即大鐘顯示32:00）起，球迷則拍掌一分鐘，送別穿32號球衣，即與傑志解約的前香港足球先生華杜斯。比賽期間有直升機在旺角大球場盤旋兩圈，情況特殊，未知用意，有球迷高叫「打飛機」。

賽事去到51分6秒，約40名球迷在觀眾席第18區默站，大部份戴上口罩，只有極少數球迷有戴眼罩，並沒有出現頭盔。三分鐘後，18區的球迷再次高叫口號，其他各區球迷和應。這個默站行動於今日三場港超聯會繼續，開始時間改為上半場6分9秒。

■記者禤家民

上一則
上一則
動物醫護界促停用催淚彈

下一則
下一則
小股東介入被拒 港鐵延禁令

遊行被禁 今日自由行
警︰禁遊行係負責任做法
歐盟極憂慮港事態發展
與黃之鋒獲保釋 周庭投訴被脫褲搜身
林朗彥未被拘先提堂 大狀提質疑
被捕前 周庭轟林鄭假溝通真鎮壓
陳浩天被指涉7.13參與暴動
鄭松泰涉7.1串謀刑毀立會
區議員遭警押往住所搜查
大律師公會執委指出 特首用《緊急法》或違憲
謝偉俊倡押後區選 泛民建制同轟
被捕無起訴 海關見習督察停職
燈柱塗螢光物料 警新招捉示威者
蘋論：普選路斷 特首惡晒 法治瓦解
拉人稱開心 警：係與民溝通
「接受口罩女投訴性侵會世界大亂」
警子女獲派警報器 防校園欺凌
新指揮官：勿叫「曱甴」免惹麻煩
警近距射胡椒球槍 違1.8米指引
律師 醫護 聯手支援罷課生
電車路快閃 留字籲三罷
庇理羅士反對罷課禁設連儂牆
動物醫護界促停用催淚彈
小股東介入被拒 港鐵延禁令
質疑原文「太盡」 官刪禁粗口條款
傷殘人士聯署轟封站影響出入
公屋漢掟樽 被圍「笠水」道歉
警稱遭仁濟醫護呼喝 禁用椅子
警嫂向央視「訴苦」：無法度蜜月
BNO港人明集會爭居英權
90後：《緊急法》實施後非走不可
300市民默站 向衞港英雄致敬
上月訪港旅客跌4.8%
路透：中央否決撤逃犯例
林鄭民望僅28.4分 近七成人不滿政府
社工抗議社署無保障執勤安全
學者：8.31落閘催生激進抗爭
警拘三立會議員 眾志三子被控8.31前夕 大搜捕

幾句講哂
831宗教集會 港島見
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel